随着信息技术在管理上越来越深入而广泛的应用，管理信息系统的实施在技术上已逐步成熟。本文介绍了基于微信小程序的专利服务系统的开发全过程。通过分析基于微信小程序的专利服务系统管理的不足，创建了一个计算机管理基于微信小程序的专利服务系统的方案。文章介绍了基于微信小程序的专利服务系统的系统分析部分，包括可行性分析等，系统设计部分主要介绍了系统功能设计和数据库设计。

本基于微信小程序的专利服务系统有管理员和用户。管理员功能有个人中心，用户管理，专利申请管理，分类号管理，专利管理，增值服务管理，业务指导信息管理，我的收藏管理，系统管理等。用户可以申请专利相关信息。因而具有一定的实用性。

本站后台采用Java的SSM框架进行后台管理开发，可以在浏览器上登录进行后台数据方面的管理，MySQL作为本地数据库，微信小程序用到了微信开发者工具，充分保证系统的稳定性。系统具有界面清晰、操作简单，功能齐全的特点，使得基于微信小程序的专利服务系统管理工作系统化、规范化。

关键词：基于微信小程序的专利服务系统；SSM框架；MYSQL数据库
